美10年期債息突破3厘 港滙指數轉弱

美國債息趨升，港滙指數轉弱，步向弱方兌換保證價每美元兌7.85港元。彭博資料顯示，約本港晚上10時52分，港滙指數報7.8470，較亞洲交易時段曾見7.8420，下跌50點子。

美股周二開市早段，美國10年期國債孳息突破3厘的心理關口，高見3.0014厘，為2014年1月初以來高位。2年期國債孳息挑戰2.5厘，曾見2.4955厘，續創2008年9月以來新高。

美滙指數由91.076的3個月高位回落，盤中曾見90.887，跌0.06%。德銀私人財富管理固定收入主管Gary Pollack表示，10年期美國債息升穿3厘，很明顯衝破了重要的心理關口。他又提到美國財政部本周舉行多次國債拍賣，其季度發債計劃創新紀錄，當局增加了國債供應，令債市受沽壓。

此外，「新債王」岡拉克曾警告美國10年國債孳息觸及「警界線」3厘，將令股市或其他風險資受壓。岡拉克周一出席美國紐約舉行Sohn論壇表示，若美國10年期國債孳息升穿3厘，若美國10年期國債息升穿3厘，將導致華府財赤擴大，債券供應因而持續增加，息率將進入持續上升的循環。 他又指投資者應留意30年期國債孳息走勢，現逐步邁向今年高位3.22厘。而「債王」格羅斯今年1月亦指美債步入熊市。

有冇高手講下10年債息突破3厘代表咩？

願我會揸火箭帶你到天空去

代表企業賺多咗錢
股價創新高

無人買債要升債息及引人

加息預期升溫

D人減持高風險(股票)投資

無風險利率突破3厘，理論上有部分股市既錢會流向債市。Reits，公用股呢類一向視爲穩定收息既股票會受壓。

最衰依家港紙弱,如果唔係我都想買張當儲錢

=港幣定期1年升到3厘，你仲去唔去買賣股票？個個去曬做定期，依一年銀行因為定期而少左流動資金，甚至破產，但以國家咁睇就會開更多債券，按唔同情況，有機會通縮/貨幣俾人大手大手沽空等

Good Post !

剛好相反
資金流出債市令債價跌債息升

債息升唔係因為要吸引人買先升咩
利申：唔識

因為D人沽債,所以債息升,息升係結果

咁邊個拋售呢？ 會唔會係贏國？

高盛年頭好似話過半年內會升到3.5厘，唔知吹水定堅嘢

睇下就算，少少地信住半成先

我睇既係債息開始吸引，有部分收息投資者會放棄風險資產（股票），換入無風險資產（10年美國國債）。當然你既講法係無錯。

加息 擺銀行啦 唔使買債券，債券價格會下跌

美匯轉強，加息，港元由於有掛勾會壓抑經濟增長

如果美匯指數上100， 等同港幣同時升10%，第一樣影響到旅遊，零售，出口業

孳息率係債價跌喎大哥 有錢流出債市喎

上到三厘後仲有無因素繼續上

報紙佬又吹到4厘

油價半個月升咗一成，繼續升就......

債市資金流向樓市，樓市gogogo

有機會係收水令原本借錢買債既人沽貨而令債價下跌

業主終成最大贏家

會點

美國減稅之後，財赤增加。
要拍賣更B多債還錢，都影響左債息

睇新聞唔好只睇表面，如睇埋外圍附近情況

近排東南亞貨幣同股市出現股匯雙殺現象，代表外資流走，香港新聞只係強調套息

印尼央行出手干預 新興市場捍衛本幣浪潮或愈演愈烈

印尼到印度，新興市場央行正面臨越來越大的壓力，在美元飆升之際捍衛本幣。

印尼央行行長 Agus Martowardojo 在隔夜的一份聲明中稱，已大規模干預外匯和債券市場。周一印尼盾跌至兩年低點後，他承諾將採取更多行動支撐該匯率。

「為維持印尼盾匯率穩定，使其符合基本面，印尼央行對外匯市場和國內債券市場進行了大規模干預，」 Martowardojo 在華盛頓稱。他在華盛頓出席國際貨幣基金組織（IMF）會議。

印尼的最新行動可能預示著亞洲其他新興市場也會效仿，特別是那些擁有經常帳赤字、深受美債殖利率上漲影響的國家。在全球發展中經濟體貨幣中，菲律賓披索、印度盧比和印尼盾今年表現均不佳。

「其他央行可能也會進行一些平抑市場的操作，」 Bank of Singapore Ltd. 外匯策略師 Sim Moh Siong 稱。「對印尼、印度、馬來西亞等受資金流驅動的市場而言，我想它們會採取一些干預措施來防範過度波動。」

美國 10 年期國債殖利率逼近 3% 關口，給美元平添動力。韓元周二領跌新興亞洲貨幣，或將連續第三日走低。印尼盾周二基本持平，今年迄今兌美元下跌 2.4%。

哂L氣 債息達3厘又點？

2.9x厘 唔係高？？一直升緊架啦屌

係要一到3先講 收收皮先啦屌！

印尼盾不嬲係弱 上次第二個係佢爆

加息股先升喎
糕糕糕

港匯升返無事啦

詳情

詳情？
咪樓股gogogo 囉
重注啲呀

任何投資都係講回報.
債息升一定影響資產分配
你話去到邊個位先叫重要,
無人會講得出...

債息=個個賣債買樓丫

比人call margin 去槓桿呀

依家既3 厘根本唔係以前 qe前既3 厘既影響力

啲傳媒搵藉口數臭個市咋

錢流出債, 唔代表流入樓市.
美國聯儲局收水, 水小左自然小左錢買新債...
債息自然升...

水小 + 利息支出多左 都係對樓不利..
之前QE 係順水行舟, 所有資產都升..
因為息太平.. 重要行左十年...
依家係收水, 係倒行...
資產會慢慢跌..

不過, 無人估到 turning point...

加息即係表示經濟暢旺, 人人賺到大錢
樓巿又嬴, 炒上10萬蚊一呎

美國經濟好, 未必等如香港好...
香港睇大陸多 d..